
     Не морщись – пей! – Мой дух еще со мной.
     Узнай: – я череп, брат, такой, в котором
     Со всем не то, что в голове живой:
     Нет грязи, пошлых глупостей и вздоров.

Я жил, любил и пил, как пьешь и ты,
И умер... не тревожь моих костей! –
Вина в меня! – Ну, пей! – уста твои
Ведь, право, лучше склизистых червей...

     Приятней мне быть чашей пуншевой,
     И нектар искристый во мне держать,
     Чем тлеть в гробу, иль гнить в земле сырой,
     И гадкую семью червей питать...


Так пусть же здесь вино блестит во мне,
Где прежде я блистал своим умом...
Когда не станет мозгу в голове
Чем заменить его, как не вином?

     Пока в тебе есть силы – пей! Как знать?
     Быть может, и над черепом твоим
     Потомок также станет рифмовать,
     И поверять ему мечты свои...

Зачем не так? хоть наша голова
При жизни много производит вздору;
За то, по смерти, чашей для вина
Годится быть, очистившись от сору...

<div type="Comments">
*  Байрон вот что говорит об этой чаше: «Садовник, роя землю, нашел череп, который, вероятно, принадлежал какому нибудь умершему брату аббатства;
при взгляде на гигантскую форму черепа и на то, что он совершенно сохранился, мне пришла странная фантазия сделать из него чашу для питья.
С этою целью, я отправил его в город и он воротился ко мне прекрасно выполированный и подделанный под цвет черепахи.
</div>
